又話走塑？吉野家推雙併杯被鬧爆 食客侷用飲管：唔用一飲就倒瀉

塑膠難以被自然分解，嚴重破壞環境生態，故近年興起走塑熱潮，香港不少快餐店也推出無飲管等措施，推動環保。可是，有市民發現吉野家近月推出雙併杯，即是同一杯飲品有兩種味道，而杯身及杯蓋的設計也預放了兩支飲管，似乎和走塑的政策背道而馳。

雙併杯是一個被分成左右兩格的膠杯，兩邊裝進了不同味道的飲品，顧客可以以一杯的價錢，喝到兩種味道。不過有試飲過的市民表示，當兩格都裝滿飲品時，假若不使用飲管，便很容易會倒瀉。

吉野家在6月左右開始推出雙併杯，單杯售價是16元，若跟套餐升級飲品，只需加6元，現時的味道是巨峰提子和白桃。記者以顧客身份，致電荃灣的分店查詢，職員表示：「𠵱家公司要走飲管，我哋唔會直接派，客人要自己去攞飲管。」

對於雙併杯有浪費飲管之嫌，不少網民熱議。有市民揶揄：「如果冇飲管，就唔好出呢d（啲）咁嘅特飲，根本只會飲到瀉。請問點樣唔用飲管又分別飲晒兩隻味？請指教。」亦有市民指，餐廳根本沒有顧及客人需要。不能用飲管，就倒不如加裝蓋子，蓋好其中一邊缺口，以防飲品倒瀉。

出返紙喉囉，三十年前都係咁啦

星期一 一刀切真係好on9

好似狗咁飲

吉野家撚狗

恕我孤陋寡聞
之前去一間扒房食中午
叫左杯lemon sweetea
佢比左支紙飲管我
我仲覺得好新奇
跟住就係咁吉啲lemon
點知支飲管挖左
吸唔到
最後死死地氣要攞過支

用喉吉？

用匙未

飲左幾次都自動波有飲筒
佢唔主動派你咪主動攞
走塑撚就飲水算啦

上次去食
迫我走飲管然後派即棄筷子匙羹俾我用

屌 要走塑就咪撚嗌啦

呢個真，要咁撚環保就自己帶飯

要環保就去森山自己耕田自給自足

啱呀 買包米都有膠袋裝住

佢地會帶個袋去裸買

好波

赤腳去買 對鞋都係用膠做

你老母 環保撚咪自己帶飲管囉
吉野家好波

佢地唔會自己帶飲管咁簡單
佢地目標係店方唔提供飲管/ 俾錢先有飲管

無錯
環保撚唔應該著鞋

跟住佢地就會打晒丁話自己對地球環保做左好大貢獻

另一方面 真正污染源頭既工廠都係繼續倒工業廢料落海

其實我最憎佢地成日因為走塑失敗就鬧D STAFF
痴鳩線

買親野問佢攞飲筒
佢地話無飲管日
我就講屌你老母
咪又係攞返出黎
要怨就揾返你地班管理層啦

只准對環保人士方便

依鋪撐吉家
平時鐘意拎幾枝飲管一齊飲

未必係壞事,如果飲管廠係好中資背景既話

不過真係見證住每一樣產品既死亡期,連日用品都會死......(e.g. 用電話APP代替好易通快譯通零格風)

佢地用唔用返個杯我唔想知 我自我感覺良好就夠
呢啲環保撚係咪坐撚住咗自己個腦????
個杯就用咗 你個樽用完仲要用水洗
環保? 環保咗係邊呀臭閪

而家係未有電話app就收撚左你部好易通

根本就掩耳盜鈴
用自己杯都係想幫自己拎光環

偽善環保, 銀行月結單20蚊手續費但又成日寄垃圾宣傳單張.......排第一位
連鎖快餐走飲管但唔建議走冰排第2位

屌 我諗起拎袋裝粥個弱智

小心啊
一陣班環保撚又出黎吠
屌人見識少

捐返入老母個閪到就最撚環保啦
地球一小時最撚on9
熄燈咪熄燈 點乜撚爉燭
排埋啲廢氣都仲多過你開燈一個鐘

支持走塑 但唔認為應該要人放棄方便

都係個句，環保撚夏天咪唔好開冷氣

入左秋先黎講
佢地實聲大大

下年夏天又冇件事照開

曲線黎㗎渠頭。。

講撚完唔笑個下好野 真係洗撚左腦 戇鳩環保撚

點曲法？

原POST，直定曲自己判斷

閪客咪呢Ｄ囉

屌，遲下要去百佳買包塑膠飲管，依家好多地方都冇飲管

環保撚真係好撚多餘,一間搞走飲管跟住就間間都一樣,怕唔跟會比人屌今

環保狗al 考DEEEE
梗係可以屌你地見識少啦

理想 ：

現實

環保左狗真為係柒到煩

每次見前面個人唔要飲管，都會拎多枝拎埋佢個份 吹呀環保撚？就係要搞撚衰你，點撚樣丫？

用埋佢枝飲管

因為筷子匙羹無塞住海龜
環保人士無得話自己走筷子呃 like
所以 no one cares 啲筷子匙羮

無塞住海龜，但食左落肚

咁佢咪裸，我唔阻佢
佢做乜要搞鳩我先

環保出乜柒野雙拼杯 多咗中間塊膠 一個杯 都唔只用多兩三支飲筒概膠 仲環保 環佢老母

cls

支持吉野家

因為佢地一見到膠就會話："好無力" "又要個大海食膠" "睇到就嬲"
所以話，D 環保撚EQ 好低，
好易激到佢地爆血管

Condom=有膠
環保=走塑
環保→唔戴套→人口爆炸→demand>capacity→破壞環境→唔環保

叫你響中間飲
兩隻味都有咪雙併囉

。。。。咁撈埋一齊做瀨尿牛丸啊笨

環保撚快撚啲去自殺啦 生存都係浪費緊地球資源

依家應該係屌垃圾處理問題 用完點解會係個海出現先 d環保撚真係好撚煩 搞就搞d大財團 唔好麻煩d小市民

啲on9仔仲話要買包膠管去掉
計我話直頭一箱箱倒落公海啦

D 無飲筒日簡直弱智

比小支飲筒，但其他野照比d用完即棄嘅野你

有冇記者朋友做下
「走飲管食肆的假環保現象」
題目都俾埋你

傻閪先用紙飲筒

咪咁痴線啦好無

所有生產都有炭排放，叫佢地上山食草啦，佢地本身咁撚膠已經唔環保

佢地只會睇到d海龜俾飲管插死

IKEA用左好耐 點睇

要去舊時米舖買 一係去供應商 叫佢袋都唔入賣畀佢

本身只用一支
依家起碼用兩至三支對沖返環保撚用少左既

岩啊
星期一唔食m記
其餘時間打孖上

份工要fill 飲管，日日都錯手，搞到要掉晒d飲管

想環保就唔應該食野

所以環保撚以後唔好做愛。

隻杯設計幾好
平時班環保撚咁多飲筒唔用
我就最鐘意一次用2支用埋佢地個份